# AmoXRM Extensions

Работая с интеграциями для AmoCRM я решил несколько упростить работу себе, а заодно и тем, кто так или иначе попал в этот репозиторий.

Разработка сделана на языке PHP версии 7.2, т.к. наш рабочий сервер настроен именно для этой версии PHP. Хотя, я б уже писал под PHP 8. На данный момент не критично. Работает - и работает.

По умолчанию структура директорий в моих проектах такая

/корневой каталог интеграции
  + /каталог с дополнительными ресурсами
  + /каталог с классами, которые используются в проекте
      + Класс Debug.php
      + Класс V4Connector.php
      + ... ну, и другие пойдут сюда же по мере появления.
  + файлИнтеграции.php


## Как создать интеграцию в AmoCRM

1. Заранее подготовить структуру директорий (далее будет ясно, зачем)
2. Заготовить index.php (или другое название файла - который будет запускаться для работы интеграции). Здесь заранее должно быть определено следующий код:

```
require_once "src/Debug.php";
require_once "src/V4Connector.php";

use AmoCRM\V4Connector;

const WIDGET_NAME         = "";
const WIDGET_SECRET_KEY   = "";
const WIDGET_ID           = "";
const WIDGET_AUTH_CODE    = "";
const WIDGET_REDIRECT_URI = "https://поддоменЗаказчика.amocrm.ru/";// обязательно с '/' в конце URL

$connector = new V4Connector(
    WIDGET_NAME,
    WIDGET_ID,
    WIDGET_SECRET_KEY,
    WIDGET_AUTH_CODE,
    WIDGET_REDIRECT_URI
);
```

AmoCRM дает всего 20 минут для того, чтоб первично получить авторизационные токены. Потому лучше сделать эту заготовку заранее, чтоб потом только копировать и вставлять данные в соответствующие константы.

3. Зайти в аккаунт AmoCRM, для которого будет создаваться интеграция и перейти через меню в "**настройки / интеграции**". Там интересует раздел "**Установленные интеграции**".
4. Заполнить поля (значения ставите свои, очевидно):

| ПОЛЕ | ПРИМЕР ЗАПОЛНЕНИЯ | КОММЕНТАРИЙ |
|-|-|-|
| Ссылка для перенаправления | https://yourSubdomain.amocrm.ru/ | обязательно с конечным `/`, т.к. это связано с настройками класса V4Connector. Можно было бы и игнорировать, но запись в PHP-интеграции и здесь должна быть идентичной (иначе не подключится), а потому легче привыкнуть всегда писать в конце слэш. **Сразу копируем URL и вставляем в значение константы `WIDGET_REDIRECT_URI` в `index.php` |
| Предоставить доступ: Все | отмечаем чекбокс | полные права, чтоб всё корректно работало |
| Загрузить | пропускаем поле | здесь ничего грузить не надо. я подразумеваю, что интеграция работает на удаленном сервере или вашей рабочей машине |
| Поддерживает ли интеграция методы контроля дублей | Отметить, если реализуете в интеграции ||
| Язык: русский | оставляем как есть | по умолчанию интеграция не мультиязычна, потому ничего не меняем. Да и класс оптимизирован так, чтоб был только русский язык. Захотите мульти- - переделаете сами |
| Название интеграции| Название интеграции | здесь какое-то короткое название, и копируем его сразу |
| Описание | вставляем скопированное | нет смысла писать какое-то сложное описание, если сделали название достаточно лаконичным и описывающим суть интеграции. В реализации коннектора описание игнорируется, потому используем для описания название. Опять же - не согласны - внесите коррективы в реализацию класса. |

5. Нажимаем "**Сохранить**".

***С этого момента у нас есть 20 минут, чтоб первый раз запустить интеграцию и получить все ключи.***

6. Переходим на вкладку (появится после сохъранения) "**Ключи и доступы**" и заполняем значения констант в `index.php`

 - `WIDGET_NAME` - вставляем сюда скопированное название интеграции
 - `WIDGET_REDIRECT_URI` - сюда уже скопирована Ссылка для перенаправления (вместе с закрывающим `/`!!!)
 - `WIDGET_SECRET_KEY` - сюда: копируем Секретный ключ и вставляем его здесь
 - `WIDGET_ID` - сюда: ID Интеграции
 - `WIDGET_AUTH_CODE`: сюда - Код авторизации

7. Сохраняем `index.php` и запускаем его через браузер.

Если в окне браузера не появилось никаких ошибок и создались файлы `manifest.json` и `connection.json`, то всё в порядке. Успели вовремя и можно приступать к реализации бизнес-логики. Интеграция теперь не зависит от времени и будет работать. Refresh-токен, если истечет его срок, обновится сам.

**Важно!** Переносить файлы `manifest.json` и `conection.json` в другую директорию категорически нельзя. Коннектор не увидит файлов, попытается их создать, а время на получение первичного ключа вышло. И получите HTTP ошибку 401. Так что пусть лежат там, где создались коннектором.
